消防處澄清網上謠傳

就網上傳言指消防處在八月三十一日晚上發生的港鐵太子站的事故中，刻意隱瞞實際傷者數目，消防處重申，該處一直是按現場人員的觀察與紀錄，如實向傳媒提供有關該事故的資料。

有網民因得悉現場救護指揮官當晚曾報告有十名傷者，但隨後更正為七名，而揣測消防處不恰當地更改資料。處方重申，事發時站內情況混亂，傷者分散不同位置，其位置亦時有轉換，該處人員在初步點算時可能有重複計算部分傷者。再者，當救護指揮官安排了七名傷者在月台上接受初步治理、分流及集中於一個地點處理後，沒有其他人士向救護人員表示需要協助。以上情況均會導致初步點算和最後需要處理的傷者數目不同。

事實上，消防處日常處理涉及多人受傷的事故時，現場救護指揮官首先會於現場為傷者作初步點算，然後向消防通訊中心報告初步評估結果，爭取時間讓通訊中心盡早安排所需增援的車輛及人手，提升救援效率。因此，在同類救援行動中，初步點算的傷者數目需要不時更新，往往跟最後需要處理的傷者數目不同。類似當晚太子站事件需要更正傷者數目的情況，也是常有出現的。

消防處強調，當晚最終在現場需要救護服務的七名傷者，全部經一列特別列車由救護人員護送到港鐵荔枝角站，再由候命的救護車分別送往明愛醫院及瑪嘉烈醫院治理。

完
2019年9月6日（星期五）
香港時間20時12分

[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

邊個信

Cctv拎出黎
冇啦啦封兩日站？

Noted with thanks
一日唔交完整CCTV
一日都唔會信政府部門講野

拎cctv 出來先講野啦

請善用不推文回覆

希望唔好連你地既良心都冇埋

咁消防員抬走果個人去左邊？

屌你老母 無證無據你講乜撚野都得啦
快撚D扲黨鐵831 901 902全線CCTV出黎證實

拎CCTV出黎咪唔撚洗拗囉
屌你老母死撐

個救護員咪話咗
見到10個人之前
有機會已經俾黑警清咗場囉

我唔講失蹤定數錯依單先
但有人見有消防員私下同恐怖份子移走昏迷嘔白泡嘅傷者
點解消防員可以噉做？

食屎啦 拎條片岀來未
9up 當食生菜

拎左CCTV再出黎講野啦 屌你！

有cctv 咪信囉 講證據呢個世界 你話係就係 我夠話死左人

自佢高層同恐怖份子歸咗邊，佢地啲聲明已經可以當做恐怖份子聲明噉睇
前線消防同救護我100%信任（雖然我想知點解消防員可以亂移動個昏迷嘔白泡嘅傷者）

「你哋所有澄清都係口講無證據」

理性處理831消息

「沒有其他人士向救護人員表示需要協助」

因為死人係表示唔到需要協助

同一時間，忽然有咁多疑點重重嘅自殺案
閉路電視影片又交唔出
唔係話消防講大話，班持牌黑社會打死人搬開條屍
救護見唔到又好出奇咩

呢個政權已經信用破產架啦，乜嘢拿渣手段都出過
仲想我信佢？
講乜我都唔會信
若果講嘅係真，實拎到個毫無疑點嘅證據出嚟架
睇到我咪信係真囉

到呢家都係得個講字，乜證據都無
係零證據呀，想人信？
慳番啖氣準備懺悔啦

如果你唔痴埋黑警到 都仲有誠信

1,2,3,4,5,6,7,8,9,10
小學生都識數既野, 你同我講你數錯
邊個信????

CCTV

7/9機場更新 求求大家

Show埋CCTV就信你囉

Without cctv records, nobody will believe speakperson in this government

就算消防員有良心
主政嘅都好難有

有證據咪有真相囉
得把口 我都識9up啦

乜撚嘢更正？咁姐係第一次數個個救護/消防數數都唔撚識？炒撚左未？

NO CCTV NO TALK.
1989年6月4日天安門無死過人

都係冇講有冇人死

Never believe anything until it is officially denied

大大個人比你地捉(救)咗, 搵返出黎真係咁難咩

該處一直是按現場人員的觀察與紀錄
你同踢爆自己講大話有咩分別？

琴日就講可能紀錄出錯傷者唔需求送院 2個可能出黎 今日就講有紀錄 咁你同推翻自己琴日提出既2個可能有咩分別？

[陰謀論]太子死者其實去左駐港解放軍醫院

最後會同你地講，係無 cctv 。所有鏡頭當晚壞左

政府澄清打幾假字就搞掂
市民被捕就要自己搵證據搵片證明自己冇罪

cctv

消防員收到七個傷者前發生咩，無人知，得黑警知

咁佢果日的走嘅傷者去左邊

一早話清消防黑警一家親

無人信你啊垃圾

家陣你話係就係囉 無片無真相啊仆街

哦

唔信

嗯，即係消防又想冇哂誠信？

七名傷者 即係官方認証死咗三個

其實任何職業都有黃藍
唔好盲信人
朋友呀爸係消防 藍絲廢中
成日話我朋友讀屎片 叫佢搬走

9up 有撚用咩屌你老母

冇人信啊

問題係嘔白泡者如果係當場出事
根本就唔會count做7名送院傷者名單中

都係果句 拎cctv先算

傷者都唔係好傷姐
可以係案發現場自由走動

收皮啦，熱狗，屌你老味條數係死差佬報俾你㗎嘛，屌你老母臭閪當人弱智

其實拎條片出嚟都可能係另一個version...

cctv 文件公開,

咁佢地有沒拖走過個嘔白泡傷者先
拖左去邊度呀

【正視聽】屌撚曬你地班連登仔 五毛支那仔混入連登撚9你地 仲有一千正皮

我唔相信數人數都會錯，你話自己數錯人數唔該拎當日既cctv出黎

無cctv唔洗傾

依家冇個部門信得過
即管睇黨鐵幾時拎Cctv出黎
不過拎出黎又唔知會唔會刪減對自己不利既片段

cctv，

冇CCTV 講麥都唔撚信

冇人信, 完

片呀屌你

1,2,3,4,5,6,7,7,7,7

更新數字 通常都係數少左 要update番

數多左 減返細既情況 極其罕有

我想問記者有冇人問過哩題...

建議申請星期一至五遊行，九龍灣同中環，等黨鐵助攻

沒有其他人士向救護人員表示需要協助

吓，死咗點樣向救護人員表示需要協助呀？

講咁撚多做乜撚
起碼都要釐清到底有冇死人

唔係唔信你消防
而係太多唔尋常嘅舉動

一係叫警狗交人 一係叫黨鐵交cctv
唔係嘅話你哋幫手的走傷者嘅都係幫兇

(光復香港,時代革命)

有cctv咪信囉

唔好玩啦，10個內都數唔搭，你班消防用又學人用毅進制呀？

NCNT

真係仲有良心既 幫手搵返個手足出黎 唔洗係度澄清呢樣個樣

只信cctv
交出嚟睇睇先啦 屌你老母

要留意返差佬係最先處理傷者，唔俾救護員入站，最大問題係差佬，消防只係協助救人架咋！

你講咩我哋都唔會有人信嫁啦
交番831嘅CCTV出黎

唔拎cctv 即係身有屎
揭穿成個政府部門都講大話
冇誠信可言

口吐白沫個果最後去左邊？
有無接受過呢個人？

正常情況，祇有報少，因為未發現傷者，其後報番大，未見過會其後報番細，因為會初步評估受傷情度，點會重覆檢查同一傷者都唔知，因為個時得一個人檢查，點可能7個數成10個，根本無可能

一直去太子 直到有cctv

如果d傷者咁嚴重 你仲會不停移位? 斷頸斷肋骨你唔係會仲傷咩 唔好幫黑警講大話啦

一個字，唔信

災難一般係越數越多人，數完少左30%人會唔會過份得濟

根本而家冇人會再信政府㗎喇

[澄清]國難五金課金問題—照舊課！

國難五金專訪 [國難老闆同一眾員工已保釋,開鋪事直請留意國難五金FB]

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

FB: 國難五金, 香港自由之書

無cctv 任何政府部門都唔可信